仲記唔記得令你開始影相既原因

以前畢業個個都會拎部相機返學校影相
眼見十個有九個都有一部數碼相機
自己都心痕想有一部屬於自己既機
但係無錢買數碼
最後買左部連測光都無嘅菲林機

依加諗返只係因為人有我都要有既心態
如果唔係咩都要由0開始學
我諗都係會得三分鐘熱度

你又記唔記得咩原因你會開始你既影相之路？

去grad trip 買左第一部相機

之後返工見同事玩相機 被毒後就入坑了

數碼機起步冇耐果時貪得意買黎學影相
之後轉玩菲林，從此就踩左落個氹

2000年月全食

叫亞爸教我用佢部FM2
然後就一條友出咗文化中心通頂影相

散景

好細個已經想買部相機學攝影,但當年冇錢.依家出嚟做咗幾年嘢,儲咗啲錢.決定聽日放工就買部nikon玩下

為左中學last day留念

貓

出左糧想買野 咁岩個期就買左部數碼相機

男朋友

有次細個去camp 帶左部數碼相機去周圍影相同拍片
返屋企睇相 覺得幾搞笑
之後就開始成日周圍影

返工有一項工作要影相做紀錄
自己on99買咗部數碼相機用
跟住覺得齋用嚟做嘢做紀錄好嘥
於是開始上網自學攝影

女朋友

拍下過 記住過 好過擁有

因為有野想影？

細細個屋企有部菲林機
自始就好想有自己既相機
因為相機創造回憶
到大有閒錢 就慢慢地鐘意自己去影相

我買相機影相既原因係影女朋友
但當我買完，就散左

要積極

積極咁買

不了，無底深潭
玩緊fujifilm 無反，幾支鏡夠玩
2 支定焦，2支變焦

唔知大家幾年前有無係Youtube 睇過
一個叫 mockmoon2000 的 timelapse 片?

中學個時好迷佢夜空嘅timelapse
就係個時就好想影類似嘅相
但係無錢買 一直放係個心度

然後
我樓下有條好長嘅行人路
兩旁種咗高大嘅樹
每逢三、四月期間
會重新生返d嫩葉
但好奇怪
個d初生嘅嫩葉都會係其中一兩日內
突然好似落雨咁不斷落葉
個moment 好靚
所以好想影個timelapse

後來
上莊住hell 少咗時間返屋企
開始好掛住居住嘅地方
再加上自己住條村嘅街市被領展封殺
改建冷氣商場
一直都好想係佢接埋之前影返輯相
但係學校嘅事太忙 又無實行到
有日返到屋企 先驟覺已經圍板拆卸中
依家只可以睇返中三時
Arts堂其中一份功課的照片懷舊下

兩年前入咗部死黑Fujil
不過夜空timelapse仲未學影
樓下行人路兩旁嘅樹又仲未影
新入相機個時轉影街拍
去到最近幾個月 星期一到五都做野做到好勞累
週未都係屋企 無再有心力出去掃街

樓主問起 先醒返下最初做乜想買部相機

讀書嗰陣老豆買咗部700D比我，但嗰陣冇乜興趣
都係用嚟做下功課就算
後尾就嚟畢業屎忽痕買咗支wide angle就開始影風景
影影下轉返Nikon（成個家族都用Nikon）
到而家做埋影相佬

同事功不可沒

自得其樂，童年陰影

一個人通頂影月亮？
作為開始都幾深刻

諗住買咩機
btw恭喜你入坑

想影低同男朋友嘅生活點滴？
定係男朋友都影相吸引到你玩埋一份

既然記得起最初既原因
就記得去實踐返啦
襯住夏天銀河依加唔算好夜可以去挑戰下

深刻，但都記錯咗日期，原來係2001
FM2加支垃圾70-200，加個不知明2x teleconverter

以前見人影相好靚
跟住比個fd坑左入去
玩到而家好多靚相都係要執
當然手機都影到靚相但可調範圍有限
現家影相淨係想表達當刻情感，色方面自然唔over
同埋影d屬於自己風格，唔好跟所謂大師style

唔想上鏡

呢個理由ok

失戀 搵興趣

我睇啱NIKON 1 J5

陳冠希

見家姐買咗部相機 覺得幾好玩自己就買咗部

當初為溝女
影影下變左自己興趣
最後失敗

菲林就死

上立山黑部

因為你做咗揸機嗰個
就算有上鏡都有成半邊面比部機遮住咗

每個男人都有一顆成為攝影師嘅心

我相反，影到唔想溝女
覺得有條女阻手阻腳

阿媽阿爸合照要我拎機

當時戇鳩鳩修咗攝影選修堂，貪佢冇final

試過掉低條女去私影屌到我開花

你因住佢變埋私影妹

果時果個大我幾年，超晒齡啦
不過有同佢影過閃咭，擺晒pose打晒燈咁影

6年前去敦煌旅行，同團個姐姐仔夜媽媽話帶我去影星空，我心諗黑媽媽睇乜嘢？
但等張相出黎之後我到依家都翻唔到轉頭

恭喜你中毒

記錄生活日常
因為好撚無記性又懶寫日記
講緊十三四年前第一部相機

宜家就記錄下同屋企人一齊既時間

捕捉每一刻珍貴嘅moment或者美景

忙就唔做，其實就一路都唔會做

我呢排都因為忙少咗出去影相，諗到有個方法就係將影相融入生活，隨身帶住部機總有嘢值得影

想成為一流的攝影師

老母去親邊到都要影相,乜鳩都影一餐,但又唔係靚
到自己大個就自自然想搵下點樣可以影得啲,買左相機影過一排又扔低左
到後來拍拖就拎番部機出黎入番坑

新丁出來打工有$$，人生第一次去日本玩，同行frd有部dslr, 試影下單反同DC仔分別
哇一聲之後，從此入坑投資左幾十萬，不能自拔

細個鍾意拎部 EOS 5 (親戚因為壞左 main dial 冇得整所以送俾我) 加借返來的大白去啟德影飛機. 後來機場搬左, 就冇再影相.

五年前啊女出世前的一個星期, 士旦買左部 EOS 650D Kit 帶入產房, 影影下又愛上返攝影. 買唔起中幅數碼機, 所以而家主力都係用中幅菲林機.

當年NEX-7出嗰陣見個樣好靚仔，買咗後淨用AUTO MODE影得一兩次後長擺，之後辭咗職有一年時間冇嘢做見悶就撚返下部機，認真咁撚下個三輪轉盤覺得好正，就正式開始用A MODE學玩，點知越玩越上癮開始泥足深陷！

因為睇完尚早巴打既相

朋友介紹返左份拍片工
班友個個都影相 咁我又開始影

2017年既2月，嗰時岩岩入左C字頭相機公司做
日日都對住啲相機，但因為無錢買所以一直都無諗
之後月尾有一日喺女朋友屋企個床下底搵到部F2
Nikon既F2，配枝50.4 AIS，就係咁開始左影相。

喺之前基本上影相拍片都係電話Gopro
但慢慢就對菲林相機著左迷
再不停去睇書睇片上網學野同係咁買野
一兩個月之後35mm已經滿足唔到自己
就開始上120同4x5，再之後自己做埋自沖自掃
去到今日好似影相已經佔據咗自己嘅生活
抹煞晒之前所有自己嘅興趣

唉，攝影窮三代，鏡頭毁一生

好後悔年半前接觸到菲林機

一年你就玩到咁

13年前，買咗部電話，打算用黎上堂偷拍其他人訓低個樣/出貓
果部電話叫3230 1.3MP渣到跳樓既NOKIA 3230

3年前 叫做買咗部換鏡機開始正式入坑咁囉

中途用過兩部傻仔(canon 950IS, SONY HX30V)
老老豆豆細底卡片長炮係幾方便

一開始買部無反只係想旅行輕便啲snapshot
同ex散咗後就放咗入雪櫃
後來自己一個去旅行個陣就加插咗影相依樣嘢..
然後每次去旅行都要影到收貨先捨得走..
仆你個街
由一塊餅鏡變到依家一天涯鏡一廣角一定焦
入晒坑

去旅行

行山影相，iPhone 5s 唔夠wide ，俾人水我買canon m3

開頭影cosplay

之後就影中學畢業相
有一排放棄左

上年去日本決心要買相機
而家想影動物多

中學聽talk覺得影相好有趣，影相個角度同自己平時睇野嘅角度唔同
成件事好有趣

因為唔識畫畫

測光都無既菲林機 第一部就用m3?

揮手